［濫捕］無辜被捕 問警身分被覆3版本 被捕者申人身保護令 律政司到庭放人

匿名男子佐敦被捕拘留 法院進行緊急聆訊警即放人

星島日報 2019-10-21 18:42香港

一名匿名成年男子昨於示威活動進行時，在佐敦附近行人路被捕，直至今天下午六時許亦被拘留在警署，該人士稱無辜被捕亦沒有做任何違法行為，促請法庭下令警方解釋或盡快釋放，案件今午5時許在高等法院進行緊急聆訊 ，惟律政司起初沒有代表到庭，而代表在約六時到庭即宣布警方願意即時釋放該男子，案件則獲無限期押後直至另行通知法庭。

潘熙資深大律師代表匿名男申請人，潘指申請人無辜被一名自稱機動部隊的警員拘捕，但警員指自己身分敏感不便披露，及後又指拘捕該男子的警員則是商業罪案調查科（CCB）警員。律政司最初沒有派任何代表出席，在律師多次致電並等候約半小時後，律政司派代表到庭指警方現時願意即時釋放該男子，案件即宣告一段落。

記者 劉曉曦

【明報專訊】大批市民於周日參與九龍遊行，後演變為警民衝突。有年輕男子當日下午途經佐敦道期間，在行人路遭防暴警員拘捕，警方其後一直拒絕提供拘捕警員身分，更三度提供不同版本的答案。男子昨向高等法院申請人身保護令，要求警方立即放人。律政司最終到庭表示，事主即將獲釋，案件遂無限期押後，至申請方另有通知為止（sine die）。

律政司稱將放人 案件無限期押後

法庭昨午5時多緊急開庭處理申請，由高院法官周家明審理，惟律政司和警方起初沒到庭應訊。據了解，申請人周日下午約4時被捕，至押返警署才得悉以非法集結罪被捕，並一直拘押至昨日。

代表申請人的資深大律師潘熙指出，申請人當時身處佐敦道行人路，亦沒帶備任何示威者常用物品而被捕，又透露申請人的法律代表曾向警方查詢拘捕警員身分，惟警方三度提供不同答案，先稱隸屬機動部隊，惟因身分敏感而拒絕透露，後改稱不知道，第三次再改稱隸屬商業罪案調查科。

申請方認為，被捕者在被捕48小時內，警方需盡快決定是否落案起訴對方及將他帶上法庭，但不等於警方有權任意拘留市民，認為警員的拘捕和扣押均屬非法，故申請人身保護令，要求警方釋放申請人。

申請方又指出，律師團隊曾於昨日凌晨近3時至下午近1時，兩度通知西九龍總區，申請人將向法庭申請人身保護令，其後於下午4時再通知律政司，並於5時多交妥相關文件，周官一度將案件押後處理，以等待警方或律政司回覆。

未提扣押釋放原因

律政司代表最終在休庭期間到庭，並告知法庭申請人即將獲釋，惟沒提供扣押或釋放申請人的任何原因。申請方遂將案件申請無限期押後，直至另有通知為止。

（反修例風暴）

其他人係咪可以學？

反告非法禁錮？

人地拉你冇成本 相反仲有OT錢
你就要搵律師又剩
就算學都好重皮下

今次拉著個有錢又識野先成功甩難, 可想而知有幾多無辜市民俾班狗亂咬

學定冇壞，但要配合好多樣野先做到
其實好多比人拉左都唔知，入到去又唔比搵家人/律師

16. 於下列文件上蓋章——
(a) 在判決前逮捕被告人、扣押與扣留船舶或扣押財產的手令一份；
(b) 執行令狀或管有令狀一份；
(c) 人身保護令狀一份；
(d) 禁止式的命令一份；
(e) 訊問判定債務人(或其高級人員)的命令一份；
(f) 禁止令一份。
每宗
$1,045.00

sorry, 刑事嘅話事權係曬律政司同狗到